人無人知時下人類生存嘅模式係咪正確？

每日一車又一車嘅人比人車去返工，
為左生存做一d 自己唔想做嘅嘅野，
係所謂嘅自己時間做一d 會令自己開心嘅事，
搭車聽歌，放工行街，男人打機，女人睇劇，
如果唔需要返工，人又會唔會做依d 野？
重覆左幾廿年之後，
搵個伴，生個仔，跟住死，
你個仔之後就重覆你做過嘅野，
幾千年黎都無改變過，
咁係咪代表咁嘅pattern 就係正確？
有無人答到我？

between, 聽完陳奕迅首阿貓阿狗覺得好撚無奈。

sorry, topic 係
有無人知

有錢佬都係一樣

離苦得樂係背後pattern，但你覺得每日生活刻板，即係已經覺得呢種行為唔能夠帶到快樂俾你。

比到快樂，但我覺得依d 快樂係源於痛苦，如果無左d 痛苦，做依d 嘢會唔會快樂？

加入討論
可能會無咁快樂 甚至 唔快樂
感覺只係一個比較
你好鍾意食乜樣野
日日做早餐
都會悶 都會厭

我覺得係要改變兩者嘅比例
而呢樣野係有關資料分佈....

其實番工真係有需要 當冇人番工 到時同文革冇分別
個社會係根本運作唔到

當AI普及 大量失業
呢個模式會打破

個社會運作唔到其實係咪問題？
當一出世就無社會嗰陣，究竟會唔會生存到？
我地依加就享受緊有社會嘅成果，
但就無得選擇唔加入社會。

唔知打破左之後會點呢？
可能得返最top 嗰班人（推動社會）有資格生存。
因為99%嘅人都係協助社會運作，而係可以被更廉價嘅勞工（AI) 取代。

講多d，點資源分佈？唔係太明

點解個社會要運作
個個出世都要做d自己唔鍾意既野做幾十年

係囉，我都係咁諗，
所以我想問依加個世界係啱定錯？

社會出現原因 部分因爲人類傾向群居生活
秩序因此應運而生 群居生活令人較易生存
所以相信係天性所指 出現時下模式

同埋好多時候都無對與錯 只有做得好同埋 唔夠好

經典套用語
係咁㗎啦

人群是那麼像羊群

你有錢咪又係用舊錢黎製造一班咁既人

人口係問題，如果技術夠資源唔夠咁多人分

都係冇撚用

比幾個keyword你自己搵野睇：
Fight club
資本主義
共產主義
存在主義

首先要解決人類要食同飲水黎生存呢個問題

財務自由咪唔使跟隨呢個模式囉
果由你呢代開始累積財富
最理想都要係第三代先有財務自由
而你同下一代都跟隨你所講既生存模式
可能重要死慳死底

返工只不過為左搵錢買快樂
如果你有錢就可以skip左個step

去識班二世祖問下佢哋開唔開心

其實係可以冇社會 但冇上網冇電腦冇手機冇電力乜都冇你得唔得先？如果你ok既其實你而家可以去深山生活 不過比較易死咁解 社會會出現就係為左生活方便 有水有電姐

到ai同科技發展到令人類有無限資源，人類可以focus係搞野同文藝創作
甚至個個戴vr頭盔入自己既絕對理想世界，做乜都得
吹咩

到時乜鳩經濟學，社會科學都可以收皮
希望人類會發展到有咁高level

唔用大社會，大城市嘅方式去生活

就係回歸小國寡民嘅情況，老子推崇呢種生活方式嘅原因亦是如此

唔一定要信，但如果你有興趣可以睇下道德經&莊子嘅著作，只可以講樓主嘅想法2000幾年前已經有人想推崇

唔好講娛樂
飯都未必有得食
有野食都未必食得飽

咁好唔好又應該用咩standard呢？
我成日覺得就算有standard, 咁個standard 又係因咩而定呢？
sorry for 1999

如果一開始就無依d 野有無問題？

有睇過類似嘅野，到時社會就唔會再進步，甚至人類唔會繼續繁殖，係咪其實以往幾千年嘅努力就係為左達到依日？

我睇下先

我覺得社會發展/進步就係令人類生活更好，即使係虛擬世界，只要有無限資源，代表每一個人類都可以為所欲為，話係人類既終點我都可以認同。

人類生活模式根本就享受唔到人生，只係由細開始灌輸工作所需知識直至畢業工作再直至退休年老死亡，依種生活根本無意義。隨便問個小朋友願唔願意承受依種人生，佢都會答你唔願意。不過其實真正享受生活係點樣，我又真係唔知

唔知算唔算off topic

支那人（華人）思想其實好適合比商家佬控制，兩方面咁解釋

支那人：養兒防老，人生冇目標，到左20歲開始死做爛做，生仔，養仔，仔大比仔養，退休等死。成世人冇一刻思考過生命既意義。一世人都幫商家佬打工。

支那人既仔女，養兒防老，20歲開始死做爛做，生仔，養仔....無限loop,一世人幫商家佬打工

商家佬世界：我間公司要用人呀，要人星期日開工，要人洗廁所，要人幫手搬野，不過呢d通通都唔駛自己個仔做，搵窮人仔女做咪得囉，佢地無限生既

利申：窮撚，父母都係窮撚，打算唔生，唔想生個小朋友出黎比人勞役，因為自己都比人勞役緊

我覺得人類發展唔會有終點 欲望係無限
我唔會話呢種生活方式唔正確
但呢種一定唔係人類所追求嘅最終最理想嘅模式
我哋生處嘅時間點係人類進化史入面其中一個必經階段
依家呢種社會模式好大程度上係為咗maintain個經濟系統
邊個去維持?現階段係人類自己第一身去maintain
所以先需要去翻工搵食-> 有service 有income -> 社會stable
但係呢種模式就造成樓主你講嘅問題, 有人覺得無意義, 覺得呢個只係一個 repeat loop , 就算想追求實現理想, 時間都唔夠, 人生淪為奴隸; 當然部分人例外: 有錢人

樓上提到AI ,令我有個假想
如果generic AI 研究成功, 而且係opensoure licence嘅話, 假設成本低到lower class 都有機會使用得到
咁就可以成個社會嘅經濟系統大部分由AI 去maintain, 幾乎每個家庭單位都擁有負責生產嘅AI, 而無論人類係社會邊一層class 都未必需要成為勞動人口
當經濟系統唔需要人類第一身去maintain 而又stable 嗰陣, 人類就可以邁向另一個層次?

好果邊諗，生活模式既苦悶可以幫你係享小小樂果時都帶到大大既樂趣

讀書係訓練奴隸
偏偏d家長就鍾意迫仔女讀書
好蠢

首先睇資本論~

你個個係番學
唔係讀書。

先定義何謂正確

樓上啲ai vr科技嘅設想未來如果要實現
首先要班掌控科技嘅人願意分享比大家先

樓主可以google下social contract theory(有幾個)
其中locke嘅state of nature應該係樓主所追求嘅生活

所以我支持無政府主義, 但唔代表佢係暴動, 而係一個"全新"既社會關係

唔正確但都無得揀
身邊人會比壓力你一定要行呢條路 個個都咁行

我係鐘意追舊post 嘅巴打

我認同有巴打講依家係其中一個社會必經嘅階段

所以唔會用對錯之分
若果要進入再下一個階段
有好多野要先解決到
Eg 依家大部分人要番工
原因都係要有收入 解決生存基本
食同住呀
若果科技發展到可以低成本 全自動化生產糧食 完全解決糧食問題
咁其實人類就唔需要再工作
當然 仲有好多問題 例如各行各業 未必樣樣可以再機械代替 尤其維修

當然 以上所講嘅係支持做科學研究背後班有錢人願意將科技同世界上嘅大眾分享
好多時對佢地黎講 一動不如一靜 我keep到咁有錢嘅生活 點解要變（同香港地產商思維一樣）

但呢一日總會出現 但地球可能都已經唔再可以住人

但同時會有幾個問題出現
咁平日無野做 做乜呢？ 個將時間放左係大家真正想做嘅野
可以係打機？（總有人係真心鐘意設計遊戲嘅）或者科研 藝術 etc
但唔再係睇錢
另一個大問題就係 人口太多
多都唔緊要 但明顯最弱勢嘅會慢慢被fade out 社會唔再需要佢地

講到太遠
我覺得若果你覺得依家嘅生存方式唔啱
無論係錯 定 唔啱你
就好應該搵屬於你自己嘅生存方式
當然途中可能有好多制肘
家庭 經濟 etc
但我總覺得 無野係無可能 只係你願意負出啲咩（即使係買樓都有可能 但你會唔會肯做野違背良心blablabla 做傳銷 做雞 無恥乜乜乜 當然唔希望你原來人生目標係呢到完啦）

你想等post-scarcity?

點解改變唔到 呢個世上大把人做緊自己開心既事業為生

大部份痛苦既人由細到大跟本無搵過自己中意啲乜 有書讀 有飯就食

奴隸社會啫，幾千年都係咁啦，以前啲人咪又係咁過